\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[spanish]{babel} % Le indicamos a LaTeX que vamos a escribir en espa�ol.
\usepackage[latin1]{inputenc} % Permite utilizar tildes y e�es normalmente
\input{Algo1Macros}% Macros especificas para especificar problemas en AyEDI
\usepackage{caratula} % Se puede descargar en ~> https://github.com/bcardiff/dc-tex

\usepackage{bm}

\usepackage{listings} % Para poner codigo
\lstset{language=C++, breaklines=true, showstringspaces=false, mathescape=true, fontadjust, tabsize=4}

% Aca solo vamos a poner el esqueleto del documento, pero no vamos a especificar nada.

\begin{document} % Todo lo que escribamos a partir de aca va a aparecer en el documento.

% Completar los datos de la caratula
\titulo{TPI - Agricultura con drones} 
\fecha{\today}
\materia{Algoritmos y Estructuras de Datos I}
\grupo{Grupo 15}

% Completar con cuantos integrantes quieran :)
\integrante{Szperling, Sebastian}{763/15}{zebaszp@gmail.com}
\integrante{Barylko, Roni}{750/15}{ronibarylko@hotmail.com}
\integrante{Giudice, Carlos}{694/15}{Carlosr.giudice@gmail.com}
\integrante{Lopez Segura, Florencia}{759/13}{fsegura@dc.uba.ar}

\maketitle

\newcommand{\explicacion}[1]{\parbox{1\textwidth}{\hfill (#1)}}

\section{vueloEscalerado}

    \subsection{C\'odigo}
        \lstinputlisting{vueloEscalerado.cpp}

    \newpage

    \subsection{Demostraci\'on}
        \noindent
        \begin{Large}
        {$P_c \rightarrow I$}
        \end{Large} \\
        \\
        \textbf{Pc} \\
        $ i = 1 \land \longitud{vueloRealizado(this)} > 2 \land escalerado == (abs(dirx) == abs(diry)) \\ \land dirx == \prm{vueloRealizado(this)_0} - \prm{vueloRealizado(this)_2} \\ \land diry == \sgd{vueloRealizado(this)_0} - \sgd{vueloRealizado(this)_2} \\ $
        \\
		\textbf{I} \\
        $ 1 \leq i \leq \longitud{vueloRealizado(this)} -2 \ \land \ escalerado == (abs(dirx) == abs(diry) \ \land \ (\forall j \leftarrow [0..i)) \\ (\prm{vueloRealizado(this)_j} - \prm{vueloRealizado(this)_{j+2}} == dirx \\ \land \  \sgd{vueloRealizado(this)_j} - \sgd{vueloRealizado(this)_{j+2}} == diry) $ \\
        \\
Por Pc, sabemos que i = 1 y |vueloRealizado(this)| > 2. Por lo tanto, $1 \leq i$ (porque que sea igual, implica que sea igual o mayor) 
y $i \leq 2 \leq |vueloRealizado(this)|$ (porque que sea mayor, implica que sea igual o mayor).\\Luego, $1 \leq i \leq |vueloRealizado(this)|$\\
\\
Por otro lado, por Pc sabemos que $dirx == \prm{vueloRealizado(this)_0} - \prm{vueloRealizado(this)_2} \\ \land diry == \sgd{vueloRealizado(this)_0} - \sgd{vueloRealizado(this)_2}$ y que escalerado == (abs(dirx) == abs (diry)).\\
\\Por lo tanto, afirmar que $escalerado == (abs(dirx)== abs (diry) \land $\\$dirx == \prm{vueloRealizado(this)_0} - \prm{vueloRealizado(this)_2} $\\$ \land diry == \sgd{vueloRealizado(this)_0} - \sgd{vueloRealizado(this)_2})$ es simplemente afirmar que\\
$escalerado == (abs(dirx) == abs (diry) \land true)$ (porque Pc nos asegura que, efectivamente, dirx y diry valen eso).\\
\\Luego, $escalerado == (abs(dirx)== abs (diry) \land dirx == \prm{vueloRealizado(this)_0} - \prm{vueloRealizado(this)_2} \\ \land diry == \sgd{vueloRealizado(this)_0} - \sgd{vueloRealizado(this)_2})$\\
\\
Finalmente, como i == 1 por Pc, podemos tomar la lista [0..i) y extender la definicion de dirx y diry para todos los miembros de la lista, puesto que i == 1 y [0..i) implica [0..i) == [0]. Luego, ${(\forall j \leftarrow [0..i))} \\ (\prm{vueloRealizado(this)_j} - \prm{vueloRealizado(this)_{j+2}} == dirx \\ \land \ \sgd{vueloRealizado(this)_j} - \sgd{vueloRealizado(this)_{j+2}} == diry)$\\
\\
De este modo, nos queda exactamente el invariante. Por lo tanto, Pc implica I \\
\\
        \textbf{Pc $\implica$ I} \\
        $ Pc \implica i == 1 \land \longitud{vueloRealizado(this)} > 2 \land escalerado == (abs(dirx) == abs(diry)) \\ \land dirx == \prm{vueloRealizado(this)_0} - \prm{vueloRealizado(this)_2} \\ \land diry == \sgd{vueloRealizado(this)_0} - \sgd{vueloRealizado(this)_2} \\
        \explicacion{vueloRealizado(this) - 2 $\geq$ 1} \\
        \implica \bm{1 \leq i \leq \longitud{vueloRealizado(this)} -2} \land escalerado == (abs(dirx) == abs(diry)) \\ \land dirx == \prm{vueloRealizado(this)_0} - \prm{vueloRealizado(this)_2} \\ \land diry == \sgd{vueloRealizado(this)_0} - \sgd{vueloRealizado(this)_2} \\
        \explicacion{$(escalerado == p) == (escalerado == p \land true)$} \\
        \implica 1 \leq i \leq \longitud{vueloRealizado(this)} -2 \ \land \ escalerado == (abs(dirx) == abs(diry) \\ \bm{\land (\prm{vueloRealizado(this)_0} - \prm{vueloRealizado(this)_2}) == dirx \\ \land \ (\sgd{vueloRealizado(this)_0} - \sgd{vueloRealizado(this)_2}) == diry)} \\
        \explicacion{dado $ i == 1$, $[0..i) == [0]$} \\
        \implica 1 \leq i \leq \longitud{vueloRealizado(this)} -2 \ \land \ escalerado == (abs(dirx) == abs(diry) \ \land \ \bm{(\forall j \leftarrow [0..i))} \\ (\prm{vueloRealizado(this)_j} - \prm{vueloRealizado(this)_{j+2}} == dirx \\ \land \ \sgd{vueloRealizado(this)_j} - \sgd{vueloRealizado(this)_{j+2}} == diry) \\
        \explicacion{por definicion} \\
        \implica I $
        
        \newpage
        
        \begin{Large}
        {$(I \land \neg B) \implica Q_c$}
        \end{Large}\\
        \\
        \textbf{I}\\
        $ 1 \leq i \leq \longitud{vueloRealizado(this)} -2 \ \land \ escalerado == (abs(dirx) == abs(diry) \ \land \ (\forall j \leftarrow [0..i) (\prm{vueloRealizado(this)_j} - \prm{vueloRealizado(this)_{j+2}} == dirx \ \land \ \sgd{vueloRealizado(this)_j} - \sgd{vueloRealizado(this)_{j+2}} == diry) $ \\   
        \\
        \textbf{$\neg$B}\\
        $ \neg escalerado \ \lor \ i \geq \longitud{vueloRealizado(this)} - 2 $\\
        \\ 
        \textbf{Qc}\\ 
        $ escalerado == (abs(dirx) == abs(diry) \ \land \ (\forall j \leftarrow [0..\longitud{vueloRealizado(this)} - 2)) \\ (\prm{vueloRealizado(this)_j} - \prm{vueloRealizado(this)_{j+2}} == dirx  \\ \land \ \sgd{vueloRealizado(this)_j} - \sgd{vueloRealizado(this)_{j+2}} == diry) $ \\ 
        \\
Al ser $\neg$B=$ \neg escalerado \ \lor \ i \geq \longitud{vueloRealizado(this)} - 2 $, basta con que ocurra una de las dos cosas para que se cumpla $\neg$B. Por lo tanto, podemos abrir el problema en dos casos.\\
\\
Caso $\neg escalerado$ \\
\\
Por I, $escalerado == (abs(dirx) == abs(diry) \ \land \ (\forall j \leftarrow [0..i) (\prm{vueloRealizado(this)_j} - \prm{vueloRealizado(this)_{j+2}} == dirx \ \land \ \sgd{vueloRealizado(this)_j} - \sgd{vueloRealizado(this)_{j+2}} == diry) $ y por $\neg$B, $\neg$escalerado.\\
\\
Por lo tanto, como $\neg(abs(dirx) == abs(diry) \ \land \ (\forall j \leftarrow [0..i) (\prm{vueloRealizado(this)_j} - \prm{vueloRealizado(this)_{j+2}} == dirx \ \land \ \sgd{vueloRealizado(this)_j} - \sgd{vueloRealizado(this)_{j+2}} == diry)$, si le agregamos \\$(((\forall j \leftarrow [i..\longitud{vueloRealizado(this)} - 2)$\\ $(\prm{vueloRealizado(this)_j} - \prm{vueloRealizado(this)_{ji+2}} == dirx \\ \land \ \sgd{vueloRealizado(this)_j} - \sgd{vueloRealizado(this)_{j+2}} == diry)))$\\ sigue siendo $\neg$escalerado (mas alla de si la nueva condicion es true o false)\\
\\
Luego, $escalerado == (abs(dirx) == abs(diry) \ \land \ ((\forall j \leftarrow [0..i)) \\ (\prm{vueloRealizado(this)_i} - \prm{vueloRealizado(this)_{i+2}} == dirx \\ \land \ \sgd{vueloRealizado(this)_j} - \sgd{vueloRealizado(this)_{j+2}} == diry)) \\ \land (((\forall j \leftarrow [i..\longitud{vueloRealizado(this)} - 2))(\prm{vueloRealizado(this)_i} - \prm{vueloRealizado(this)_{i+2}} == dirx \\ \land \ \sgd{vueloRealizado(this)_j} - \sgd{vueloRealizado(this)_{j+2}} == diry))$\\
\\
Por otro lado, como tenemos la misma condicion para $((\forall j \leftarrow [0..i))$ y $(((\forall j \leftarrow [i..\longitud{vueloRealizado(this)} - 2))$ podemos concatenar ambas listas.\\
\\
Luego, $ escalerado == (abs(dirx) == abs(diry) \ \land \ (\forall j \leftarrow [0..\longitud{vueloRealizado(this)} - 2)) \\ (\prm{vueloRealizado(this)_j} - \prm{vueloRealizado(this)_{j+2}} == dirx  \\ \land \ \sgd{vueloRealizado(this)_j} - \sgd{vueloRealizado(this)_{j+2}} == diry) $\\
\\
De este modo, el caso $\neg escalerado$ implica Qc\\
\\
\\
\\
Caso $\ i \geq \longitud{vueloRealizado(this)} - 2$ \\
\\
Por I,  $ 1 \leq i \leq \longitud{vueloRealizado(this)} -2$ y por $\neg$B, $i \geq \longitud{vueloRealizado(this)} - 2 $. Luego, i == $\longitud{vueloRealizado(this)} - 2$\\
\\
Por lo tanto, la condicion $(\forall j \leftarrow [0..i)$ es igual a $(\forall j \leftarrow [0..\longitud{vueloRealizado(this)} - 2))$\\
\\
Luego, $ escalerado == (abs(dirx) == abs(diry) \ \land \ (\forall j \leftarrow [0..\longitud{vueloRealizado(this)} - 2)) \\ (\prm{vueloRealizado(this)_j} - \prm{vueloRealizado(this)_{j+2}} == dirx  \\ \land \ \sgd{vueloRealizado(this)_j} - \sgd{vueloRealizado(this)_{j+2}} == diry) $\\
\\
De este modo, obtuvimos Qc a traves del caso $\ i \geq \longitud{vueloRealizado(this)} - 2$.\\
\\
Finalmente, al unir ambos casos, tenemos Qc $\lor$ Qc. Es decir que ambos caminos permiten implicar Qc.\\
Por lo tanto I y $\neg$B implica Qc\\
\\
        \textbf{(I $\land \neg$ B) $\implica$ Qc} \\
        $I \land \neg B \\
        \implica (\neg escalerado \ \lor \ i \geq \longitud{vueloRealizado(this)} - 2) \land 1 \leq i \leq \longitud{vueloRealizado(this)} -2 \ \land \\ escalerado == (abs(dirx) == abs(diry) \ \land \ (\forall j \leftarrow [0..i)) (\prm{vueloRealizado(this)_i} - \prm{vueloRealizado(this)_{i+2}} \\ == dirx \ \land \ \sgd{vueloRealizado(this)_i} - \sgd{vueloRealizado(this)_{i+2}} == diry) \\
        \\
        \explicacion{$ (p \lor q) \land r \implica (p \land r) \lor (q \land r) $, y $ a \geq b \land a \leq b \implica a == b $} \\
        \\
        \implica (\bm{\neg escalerado} \land 1 \leq i \leq \longitud{vueloRealizado(this)} -2 \ \land \\ escalerado == (abs(dirx) == abs(diry) \land \ (\forall j \leftarrow [0..i)) (\prm{vueloRealizado(this)_i} - \prm{vueloRealizado(this)_{i+2}} \\ == dirx \ \land \ \sgd{vueloRealizado(this)_i} - \sgd{vueloRealizado(this)_{i+2}} == diry)) \\
        \lor % espacio para claridad; este o logico es gigante %
        (\bm{i == \longitud{vueloRealizado(this)} - 2} \land \\ escalerado == (abs(dirx) == abs(diry) \ \land \ (\forall j \leftarrow [0..i)) (\prm{vueloRealizado(this)_i} - \prm{vueloRealizado(this)_{i+2}} \\ == dirx \ \land \ \sgd{vueloRealizado(this)_i} - \sgd{vueloRealizado(this)_{i+2}} == diry)) $ \\
        \\
        Podemos dividir esto en los dos casos contemplados por $\neg B$: \\
        \\
        Caso $\neg escalerado$ \\
        \\
        $ \neg escalerado \land 1 \leq i \leq \longitud{vueloRealizado(this)} -2 \ \land \\ escalerado == (abs(dirx) == abs(diry) \land \ (\forall j \leftarrow [0..i)) \\ (\prm{vueloRealizado(this)_j} - \prm{vueloRealizado(this)_{j+2}} \ == dirx \\ \land \ \sgd{vueloRealizado(this)_j} - \sgd{vueloRealizado(this)_{j+2}} == diry) \\
        \explicacion{$\neg p \implica \neg(p \land q) $} \\
        \implica escalerado == (abs(dirx) == abs(diry) \ \land \ ((\forall j \leftarrow [0..i)) \\ (\prm{vueloRealizado(this)_j} - \prm{vueloRealizado(this)_{j+2}} == dirx \\ \land \ \sgd{vueloRealizado(this)_j} - \sgd{vueloRealizado(this)_{j+2}} == diry)) \\ \bm{\land (((\forall j \leftarrow [i..\longitud{vueloRealizado(this)} - 2)) \\ (\prm{vueloRealizado(this)_j} - \prm{vueloRealizado(this)_{j+2}} == dirx \\ \land \ \sgd{vueloRealizado(this)_j} - \sgd{vueloRealizado(this)_{j+2}} == diry)))} \\
        \explicacion{$\forall j \leftarrow [0..i) \land \forall j \leftarrow [i...j) \implica \forall j \leftarrow [0..j) $} \\
        \implica escalerado == (abs(dirx) == abs(diry) \ \land \ \bm{((\forall j \leftarrow [0..\longitud{vueloRealizado(this)} - 2))} \\ (\prm{vueloRealizado(this)_j} - \prm{vueloRealizado(this)_{j+2}} == dirx \\ \land \ \sgd{vueloRealizado(this)_j} - \sgd{vueloRealizado(this)_{j+2}} == diry)) \\
        \explicacion{por definicion}$
        $\implica Q_c $\\
        \\
        \\
        \\
        $Caso \ i \geq \longitud{vueloRealizado(this)} - 2$ \\
        \\$
        i \geq \longitud{vueloRealizado(this)} - 2 \land 1 \leq i \leq \longitud{vueloRealizado(this)} -2 \ \land \\ escalerado == (abs(dirx) == abs(diry) \land \ (\forall j \leftarrow [0..i)) \\ (\prm{vueloRealizado(this)_j} - \prm{vueloRealizado(this)_{j+2}} \ == dirx \\ \land \ \sgd{vueloRealizado(this)_j} - \sgd{vueloRealizado(this)_{j+2}} == diry) \\
        \explicacion{$a \leq b \land b \leq a \implica a == b$} \\
        \implica \bm{i == \longitud{vueloRealizado(this)} - 2} \land \\ escalerado == (abs(dirx) == abs(diry) \land \ (\forall j \leftarrow [0..i)) \\ (\prm{vueloRealizado(this)_j} - \prm{vueloRealizado(this)_{j+2}} \ == dirx \\ \land \ \sgd{vueloRealizado(this)_j} - \sgd{vueloRealizado(this)_{j+2}} == diry) \\
        \explicacion{$i == \longitud{vueloRealizado(this)} - 2$} \\
        \implica escalerado == (abs(dirx) == abs(diry) \land \ \bm{(\forall j \leftarrow [0..\longitud{vueloRealizado(this)} - 2))} \\ (\prm{vueloRealizado(this)_j} - \prm{vueloRealizado(this)_{j+2}} \ == dirx \\ \land \ \sgd{vueloRealizado(this)_j} - \sgd{vueloRealizado(this)_{j+2}} == diry) \\
        \explicacion{por definicion} \\
        \implica Q_c \\
        \\
        $ Considerando ambos casos: \\
        $ Q_c \lor Q_c \implica Q_c $ \\
        \explicacion{Q.E.D.}

        \newpage

        \begin{Large}
        {$(I \land fv \leq cota) \implica \neg B$}
        \end{Large}\\
        \\
        \textbf{I}\\
        $ 1 \leq i \leq \longitud{vueloRealizado(this)} -2 \ \land \ escalerado == (abs(dirx) == abs(diry) \ \land \ (\forall j \leftarrow [0..i) \\ (\prm{vueloRealizado(this)_j} - \prm{vueloRealizado(this)_{j+2}} == dirx \\ \land \ \sgd{vueloRealizado(this)_j} - \sgd{vueloRealizado(this)_{j+2}} == diry) $ \\ 
        \\
        \textbf{fv}\\
        $ \longitud{vueloRealizado(this)} - i - 2 $\\
        Cota: $0$\\
        \\
        \textbf{$\neg$B}\\
        $\neg escalerado \ \lor \ i \geq \longitud{vueloRealizado(this)} - 2$ \\
        \\
        \textbf{I $\land$ fv $\leq$ cota $\implica \neg$ B}\\
Por $fv \leq cota$, sabemos que $\longitud{vueloRealizado(this)} - i - 2 \leq 0$.\\
\\
Luego, pasando la i para el otro lado, obtenemos $\longitud{vueloRealizado(this)} - 2 {\leq i}$\\
\\
Del mismo modo, por reglas logicas $\longitud{vueloRealizado(this)} - 2 {\leq i}$ implica $\longitud{vueloRealizado(this)} - 2 {\leq i} \lor q$ (porque basta que se cumpla una de las condiciones para que el $\lor$ devuelva true)\\
\\
Luego, $\longitud{vueloRealizado(this)} - 2 {\leq i} \lor \neg$escalerado, que es exactamente $\neg$B\\
\\
De este modo, demostramos que $(I \land fv \leq cota) \implica \neg B$\\
\\
\\
        $I \land f_v \leq cota \\
        \implica \longitud{vueloRealizado(this)} - i - 2 \leq 0 \ \land \ 1 \leq i \leq \longitud{vueloRealizado(this)} -2 \\ \land \ escalerado == (abs(dirx) == abs(diry) \ \land \ (\forall j \leftarrow [0..i) \\ (\prm{vueloRealizado(this)_j} - \prm{vueloRealizado(this)_{j+2}} == dirx \\ \land \ \sgd{vueloRealizado(this)_j} - \sgd{vueloRealizado(this)_{j+2}} == diry) \\
        \explicacion{$p \land q \implica p$}\\
        \implica \longitud{vueloRealizado(this)} - i - 2 \leq 0 \\
        \explicacion{por inecuaciones}\\
        \implica \longitud{vueloRealizado(this)} - 2 \bm{\leq i} \\
        \explicacion{$p \implica p \lor q$} \\
        \implica \longitud{vueloRealizado(this)} - 2 \leq i \lor \bm{\neg escalerado} \\
        \explicacion{por definicion} \\
        \implica \neg B \\
        $ \\
\newpage

\section{listoParaCosechar}

    \subsection{C\'odigo}
        \lstinputlisting{listoParaCosechar.cpp}

        Para estas demostraciones, se utiliza la siguiente funci\'on auxiliar:

        \aux{min}{a, b: \ent}{\ent}{\IfThenElse{a < b}{a}{b}}

    \newpage

    \subsection{Demostraci\'on}
        \noindent
        \begin{large}
        {$P_c \rightarrow I$}
        \end{large} \\
        \\
        \textbf{Pc} \\
        $ cantCosechables == 0 \land i == 0$ \\
        \\
		\textbf{I} \\
        $ 0 \leq i \leq (prm(dimensiones(campo(this))) \times sgd(dimensiones(campo(this))) \\ \land | [1| x \leftarrow [0..i \div sgd(dimensiones(campo(this)))], \\ y \leftarrow [0..min(sgd(dimensiones(campo(this))), i - x * sgd(dimensiones(campo(this))))), \\ estadoDelCultivo((x,y), this) == ListoParaCosechar]| == cantCosechables $ \\
        \\
        \textbf{Pc $\implica$ I} \\
        $P_c \\
        \implica cantCosechables == 0 \land i == 0 \\
         \explicacion{$x \leftarrow [0], y \leftarrow [], \longitud{[]} == 0$} \\
        \implica i == 0 \land cantCosechables == \bm{[1| x \leftarrow [0..i) \\ y \leftarrow [0..min(sgd(dimensiones(campo(this))), i - x * sgd(dimensiones(campo(this))))), \\ estadoDelCultivo((x,y), this) == ListoParaCosechar]|} \\
        \explicacion{$i = 0 \implica i = 0 \lor i > 0$} \\
        \implica \bm{0 \leq i \leq (prm(dimensiones(campo(this))) \times sgd(dimensiones(campo(this)))} \\ \land | [1| x \leftarrow [0..i \div sgd(dimensiones(campo(this)))], \\ y \leftarrow [0..min(sgd(dimensiones(campo(this))), i - x * sgd(dimensiones(campo(this))))), \\ estadoDelCultivo((x,y), this) == ListoParaCosechar]| == cantCosechables \\
        \explicacion{por definicion} \\
        \implica I \\
        \\ $

        \newpage

		\begin{Large}
        {$(I \land \neg B) \implica Q_c$}
        \end{Large}\\
        \\
        \textbf{I}\\
        $ 0 \leq i \leq (prm(dimensiones(campo(this))) \times sgd(dimensiones(campo(this))) \\ \land | [1| x \leftarrow [0..i \div sgd(dimensiones(campo(this)))], \\ y \leftarrow [0..min(sgd(dimensiones(campo(this))), i - x * sgd(dimensiones(campo(this))))), \\ estadoDelCultivo((x,y), this) == ListoParaCosechar]| == cantCosechables $ \\
        \\
        \textbf{$\neg$B}\\
        $ (prm(dimensiones(campo(this)) \times sgd(dimensiones(campo(this)))) \leq i $\\
        \\ 
        \textbf{Qc}\\
        $ i == (prm(dimensiones(campo(this)) \times sgd(dimensiones(campo(this)))) \\ \land \longitud{[1| pos \leftarrow parcelasCultivo(campo(this)), estadoDelCultivo(pos, this) == ListoParaCosechar]} == cantCosechables $ \\
        \\
        \textbf{(I $\land \neg$ B) $\implica$ Qc} \\
        $(I \land \neg B) \\
        \implica (prm(dimensiones(campo(this)) \times sgd(dimensiones(campo(this)))) \leq i \\ \land 0 \leq i \leq (prm(dimensiones(campo(this))) \times sgd(dimensiones(campo(this))) \land cantCosechables == \\ | [1| x \leftarrow [0..i \div sgd(dimensiones(campo(this)))], \\ y \leftarrow [0..min(sgd(dimensiones(campo(this))), i - x * sgd(dimensiones(campo(this))))), \\ estadoDelCultivo((x,y), this) == ListoParaCosechar]| \\
        \explicacion{$ a \geq b \land a \leq b \implica a == b $} \\
        \implica \bm{(prm(dimensiones(campo(this)) \times sgd(dimensiones(campo(this)))) == i} \land cantCosechables == \\ | [1| x \leftarrow [0..i \div sgd(dimensiones(campo(this)))], \\ y \leftarrow [0..min(sgd(dimensiones(campo(this))), i - x * sgd(dimensiones(campo(this))))), \\ estadoDelCultivo((x,y), this) == ListoParaCosechar]| \\
        \\
        \explicacion{$i \div sgd(dimensiones(campo(this))) == prm(dimensiones(campo(this))$} \\
        \\
        \implica (prm(dimensiones(campo(this)) \times sgd(dimensiones(campo(this)))) == i \land cantCosechables == \\ | [1| x \leftarrow [0..\bm{prm(dimensiones(campo(this)))}], \\ y \leftarrow [0..min(sgd(dimensiones(campo(this))), i - x * sgd(dimensiones(campo(this))))), \\ estadoDelCultivo((x,y), this) == ListoParaCosechar]| \\
		\\        
        \explicacion{$x == prm(dimensiones(campo(this))) \implica i - x * sgd(dimensiones(campo(this)))) == 0 $} \\
        \explicacion{$(\forall x \leftarrow [0..prm(dimensiones(campo(this))))) \ sgd(dimensiones(campo(this))) \leq i - x * sgd(dimensiones(campo(this)))) $} \\
        \\
        \implica (prm(dimensiones(campo(this)) \times sgd(dimensiones(campo(this)))) == i \land cantCosechables == \\ | [1| x \leftarrow [0..prm(dimensiones(campo(this)))), y \leftarrow [0..\bm{sgd(dimensiones(campo(this)))}), \\ estadoDelCultivo((x,y), this) == ListoParaCosechar]| \\
        \\
        \explicacion{$parcelasCultivo(campo(this)) == [(x,y) | x \leftarrow [0..prm(dimensiones(campo(this)))$}, \\
        \explicacion {$y \leftarrow [0..sgd(dimensiones(campo(this)))), contenido(campo(this),x,y) == Cultivo]$} \\
        \\
        \implica i == (prm(dimensiones(campo(this)) \times sgd(dimensiones(campo(this)))) \land cantCosechables == \\ \bm{\longitud{[1| pos \leftarrow parcelasCultivo(campo(this)), estadoDelCultivo(pos, this) == ListoParaCosechar]}} \\
        \\
        \explicacion{por definicion} \\
        \\
        \implica Q_c \\
        \\ $

        \newpage

        \begin{Large}
        {$(I \land fv \leq cota) \implica \neg B$}
        \end{Large}\\
        \\
        \textbf{I}\\
        $ 0 \leq i \leq (prm(dimensiones(campo(this))) \times sgd(dimensiones(campo(this))) \\ \land | [1| x \leftarrow [0..i \div sgd(dimensiones(campo(this)))], \\ y \leftarrow [0..min(sgd(dimensiones(campo(this))), i - x * sgd(dimensiones(campo(this))))), \\ estadoDelCultivo((x,y), this) == ListoParaCosechar]| == cantCosechables $ \\
        \\
        \textbf{fv}\\
        $ prm(dimensiones(campo(this)) \times sgd(dimensiones(campo(this))) - i $\\
        Cota: $0$\\
        \\
        \textbf{$\neg$B}\\
        $(prm(dimensiones(campo(this)) \times sgd(dimensiones(campo(this)))) \leq i$\\
        \\
        \textbf{I $\land$ fv $\leq$ cota $\implica \neg$B}\\
        $(I \land fv < cota) \\
        \implica prm(dimensiones(campo(this)) \times sgd(dimensiones(campo(this))) - i \leq 0 \\ \land 0 \leq i \leq (prm(dimensiones(campo(this))) \times sgd(dimensiones(campo(this))) \\ \land | [1| x \leftarrow [0..i \div sgd(dimensiones(campo(this)))], \\ y \leftarrow [0..min(sgd(dimensiones(campo(this))), i - x * sgd(dimensiones(campo(this))))), \\ estadoDelCultivo((x,y), this) == ListoParaCosechar]| == cantCosechables \\
        \explicacion{$p \land q \implica p$} \\
        \implica prm(dimensiones(campo(this)) \times sgd(dimensiones(campo(this))) - i \leq 0 \\
        \explicacion{por inecuaciones} \\
        \implica prm(dimensiones(campo(this)) \times sgd(dimensiones(campo(this))) \bm{\leq i} \\
        \explicacion{por definicion} \\
        \implica \neg B \\
        \\ $
\end{document} %Termin�!
